[短故] 凶宅租客｜我係一個專租凶宅住嘅人

從來不會有人滿心歡喜的搬入凶宅。

如果說好人好者怎會無故租凶宅，肯定有一個理由，那就是窮。
投身社會三年，我決定搬離家中，租樓自住。我所租住的第一個單位就位於旺角的唐樓低層。

早在簽約之前，我已經知道這裏出過命案：一名少女意外跌倒，頭部重創不治。

但經紀告訴我，香港地這麼小哪裏沒死過人。
他說自殺、謀殺的才特別猛，發生家居意外甚麼的，根本算不上凶宅。

自此，便開始了我租住第一間凶宅的生活。

新故

FLAT 01 - 旺角X富大廈

離家自住，第一個感覺是挺爽的。
我的新居二百多呎，一廳一房，以一個人來說還是相當寬敞。對於獨居我既不陌生，也不害怕。大學時期擁有一個永遠溜到女層去睡的室友，畢業後也試過獨個去旅行。
入伙數星期下來，我甚至不記得我每晚都睡在凶宅。

在發生怪事之前，一切如常。

直至這天回家回得特別晚，發現我家門口被貼上了奇怪的東西。

與其說奇怪，不如說是貼錯。在我不知情的情況下，門口兩則被貼上了兩條揮春，比一般新年見到的還要長。上面以毛筆字豎寫著：

吉 良
日 辰
佳 美
期 景
諧 訂
好 百
合 年

這裏一層兩伙，我住1室，對面的鄰居是2室。我想這玩意應該是他們的，畢竟舊樓日久失修，門牌標記不顯眼，貼錯不足為奇。

話話回來，我從入伙以來還沒有和鄰居碰過面，只有幾次在電梯口見過一個五十多歲的女人回去2室。既然如此，我小心翼翼地幫她撕下喜慶的對聯，保管到明天歸還的時候順道祝賀她家裏辦喜事。

舊樓來說，這裏算得上是十分簇新。經紀說發生意外後業主也自知難以放租，特意翻新過一遍。牆壁是新髹的，地板是新舖的，伴隨揮之不去的清潔劑氣味。
搬家整頓下來才發現我沒甚麼個人物品，多半都是我媽硬要我帶走的東西。那些佔地方又不想丟掉的舊物就塞到這邊來。

我攤軟在只有我一個人睡的雙人床，滑著手機的交友程式。
說實話，這陣子我實在離不開這玩意。
這個軟件我本來已經刪掉好幾年。當年好不容易才匹配了一些女用戶，可她們一聽見我剛畢業在當文員就封鎖我。

現在情況就不同了。我還在同一間公司當文員，但她們知道我有自己的地方後就紛紛對我感興趣起來。我好像頓時可以明白為甚麼交友程式的女用戶都這樣瞧不起人。就像現在有個女人主動說要上來netflix and chill，我還在思量要不要因為她嘴巴有點大而拒絕她。

當然，我沒透露地方是租的，而且還是一家兇宅。

會唔會加甜， 人鬼交合

但我最後還是說好，明天晚上見。

我有點緊張，戰戰競競地把小房子收拾得盡量寬敞。信件甚麼的千萬要收好，免得會洩露我只有萬五月薪還在這裏充大頭的事實。噢，還有床單。招待客人得先換一張洗過的。

當我一個人在吃力地換床單時，電話不識趣的響起來。

鈴鈴鈴鈴——

第一下我沒有反應過來，因為我平常只用震機，對電話鈴聲不甚敏感。

但我沒有理會，也沒有趕去接。雖然小單位只有一房，但從房間跑出去拿放在客廳的電話通常都趕不及。
況且會這個時候致電來的，通常都是那些喜歡加班到凌晨的同事。

電話鈴聲響了兩遍才罷休。好不容易整理完房間，我才步出客廳。
奇怪。電話沒有未接來電？

我不意外，它大概又壞掉了。2020年還在用iPhone4的我也覺得有點丟臉，之前也不是沒試過失靈。看它這次無緣無故就幫我取消靜音模式，也可能是時候換手機了。

正當我在惆悵不知道iPhone5還有沒有在賣，再一次傳來煩人的鈴聲。

鈴鈴鈴鈴——

但這次，手機在我手上。

它沒有響。

我轉向追尋鈴聲的來源，發現聲音是從梳化旁邊傳來。
我沒想太多潛意識就走近，但馬上我就後悔了。

在響的是從老家拿來的家居電話。以下給大家附上示意圖：

問題是，我剛搬來，舖塵的家居電話都還沒有插上電。電線甚至還被綑成一團沒有解開。

我家可是連寬頻都沒有。

我再湊近看清楚一點。
那通電話的來電顯示，是我的手機號碼。

一通電話大概響個五十秒就會停止？但它沒有，我感覺它像響了一整個世紀。
這個情況我應該落荒而逃，但我也沒有。我就坐在梳化旁邊，直至鈴聲像累透的終於戛止。

我沒有離開的原因是，首先我不太怕鬼。
第二，或者更主要的原因是，我可是付了租金的。要是寥寥然到外面住一晚酒店，即使是時鐘酒店過夜也要四百八。

雖然沒有即時逃跑的必要，但我還不可以做到若無其事。當下第一個想法是先把那個見鬼的家居電話丟掉，有哪麼遠丟那麼遠。然後就是這部破手機，當然我得先買一部新的……

叮。

不得不承認我對任何聲響都頓時變得敏感起來。

這次是我的手機，它接到一則簡訊。
那是Grace傳來的，那個在交友程式的女人。她想知道我喜歡甚麼類型的電影，好讓她在Netflix找推薦。但我此刻實在沒這個心情，更重要的是我對咧大嘴巴的女生真的沒多大好感。

抱歉
家裏好像出了些問題，不太方便請朋友來
下次再約你玩！
－22：53

……
下次我來不了。
到底發生甚麼事？
－22：53

不瞞你說，我家好像撞鬼了。
（笑喊）
－22：54

……
－22：54

說到這裏，她大概以為我在胡謅一些荒唐的理由去推卻她。
我不在乎，甚至不打算再延長這個沒有後續的對話。反正我剛剛又在交友程式接到一個match。心裏希望這個女生的嘴巴可以小一點，至少不要再塗鮮色的口紅。

叮。

我喜歡恐怖片。
明晚九點，旺角站是吧。
－22：56

翌天我因為頭痛而請了半天病假，下午才出門。這樣剛好可以和鄰居打聲招呼。

我抱著喜慶對聯按下鄰居的門鈴，那個中年女人得花了一會才應門。
我先清喉嚨自我介紹，我是新搬來的。女人開始時還挺客氣，跟我噓寒問暖。直至我把他們貼錯在我家門口的對聯歸還並恭賀她嫁女之喜時，她方對我露出厭惡的神色。

你是騙子嗎。她這樣問。
當然不是，我開始時就說我有正當職業呀。

女人抿著嘴唇，說話時黯然神傷：

「我們家沒有孩子。唯一的女兒出世時就夭折死了。」

這裏多年來只有她一個人住。

說罷，她砰一聲關上門。
只有我抱著對聯佇立門前。

有咩恐怖得過鬼？係窮

我得暫時把對聯擱在一旁，因為這天晚上我約了交友程式的女人見面。
值得高興的是，Grace的真人比相片要好看一點。
可能是因為剛下班的她穿雪紡襯衣配上貼身短裙，棕色的髦髮剛好到腰，加上一對高跟鞋顯得高佻又纖瘦，為她不怎麼完美的五官添上不少分。

「你是Keith？」離遠她就向我熱情地揮手，可見我在交友程式上的用戶頭像和真人還差不遠。
事實上，第一次和網友見面總是有點彆扭。我是屬於那種在電話可以很健談，實際卻需要點時間來混熟的人。
但Grace顯然不是。地鐵站離我家大概十分鐘左右的路程，她從一見面說個不停，直覺告訴我她的健談和大嘴巴總有著些甚麼關係。

「對了，」在等珍珠奶茶的時間，她又提起新的話題：「你昨天說，你家撞鬼了？」
我搔搔頭，還是決定把發生的事一五一十告訴她，包括昨晚的來電和那對來歷不明的嫁喜對聯：「要是你後悔的話，我們還可以改去電影院。」

這時其實已經來到我家樓下，我再反覆跟她確認，你真的不怕嗎？

她輕輕一推唐樓從來關不緊的鐵閘，仿如早就知道這裏的密碼鎖連同保安都是形同虛設。於狹長的梯間突然轉身在我耳邊說道：
「我有陰陽眼的。」她蹙眉，彷彿在抱怨我不知道：「我在profile也有寫啊？」

我把這個當成是玩笑，順手檢查信箱。搬家可真是大工程，甚麼改地址的煩死了。一開信箱，各種信封排山倒海的溢出。我一邊攀樓梯一邊翻看，不是成功更改地址的通知書，就是附近小店洗樓式派發的傳單。

除了一個深紅色的信封。

信封看起來非常簇新，四角還是尖的。上面是一手秀麗的手寫字，清楚寫著寄往1室，那是我的地址。
沒有收件人，只有簡單一句：闔府統請。

Grace在旁邊瞥到，輕拍我的膊頭也使我毛骨悚然。
「看來，對聯沒有貼錯吧？」她搶過信封輕輕搖著，橫看豎看都是一封請帖：「走啦，我們被邀請了喔。」
她露出有趣的笑容，從容得不當是甚麼一回事。

（待續）

寫住咁多先
第一次寫呢種類型，多多指教
大家睇完記得留低正皮／留言俾我，等我知有人睇緊呀

想睇埋小弟其他作品，請移玉步到FB/IG 科勞
廣告時間
Facebook:
Instagram:

係咪日更？

新故留名

留名，想繼續睇

留名！！等新書

有圖嚇咗嚇

咁鬼快手嘅

睇落去就知

劇透：這的確是個愛情故事

咁如果窮人撞鬼呢

無錯！每晚更，應該幾日就完

係IG見到 即刻飛過黎留名

Lm!

見到ig post即刻黎搵post 好期待

留名

幾日

留名～

Pishh

唔通係冥婚

Lm

短故嚟，遲幾日入嚟就大結局

聽晚繼續 得閒推post幫手加速

今年又真係有新書

我嫌啲圖唔夠恐怖

->
這是個愛情故事啊

好滾動呀舊讀者

竟然有圖

正呀

新讀者留名

感謝

好耐無見

留名者一世平安

先正評留名，再慢慢嘴嚼

啱啱翻睇完萬事屋實體書

我是來報到的

驚睇鬼故但都想支持理想巴（絲）
希望冇鬼圖

pish

lm

疫苗呢

我覺得個題材好吸引
利申：極細膽

舊讀者們準備reu啦

理想B會唔會去今年書展

推

又幾有趣喎

人少少講定先，會呀
仲會下海搞簽名會

一路寫一路出超新鮮

大家想睇多啲嗎？

可唔可以講幾多號簽名會

好彩上年一早簽咗

暫定星期六18號 3-5pm同大家reu

好 到時帶埋本時光短路俾你簽名
我本萬事屋借咗俾人之後冇還返俾我

有留言有正皮 正呀

歡迎歡迎

嘴嚼邊個先

識貨

這是個愛情故事啊
放心應該無，我仲驚過你

G持

又要等

啊啊啊等左消息好耐啦！
我係咪可以帶埋前幾本比你簽返名

太早入，留定名先

留名先

FLAT 02

在不再寬敞的雙人床上，我知道我錯了。
嘴巴大的女人很好。

最後我們還是沒有看Netflix。枕邊的她沒有睡，有點窘迫的我自覺也不能睡，直至我終於想到了話題。

「你說你能見得到鬼，對嗎？」我抱著調戲的心態說道。有兩個人的話膽子也大多了，即使再遇到詭異的電話鈴聲我也不至昨天那麼慌張窩囊。

是喔。她帶著睏意伸了一個懶腰，瘦長白皙的雙臂從被舖伸展開來。

「你知道嗎，我住的這裏是兇宅。」我裝腔作勢的說。雖說這是事實，但此刻我單純的只想唬嚇，看她驚惶失措的樣子。

「我知道啦，我都說看得到他們了。」她轉身向我：

「這裏死過一個男生嘛，他就在這裏。」

她指著睡房天花的牆角說，左眼好像眨了一下。

男的？

是呀。她堅持，還說是一個青靚白淨、二十出頭的男生。看他的樣子，應該死去不久。
她說自己從小就有陰陽眼，甚至可以看得出他們在陽間滯留了多長時間：「離開人間越久的人，看起來比較快樂。」她吐吐舌頭。

不對不對。我嘗試將這裏發生過的家居意外告訴她，還有在手機搜尋到的新聞報導。

【生日派對樂極生悲 少女跌倒撞頭不治】

內容指單位業主是應屆畢業生，事發當晚邀請大學同學舉行派對。
死者Suki是跟業主同校的新生，赴約出席派對。現場拾獲大量烈酒瓶和少量懷疑毒品，死者疑受藥物影響跌倒，頭部重創不治。
死因無可疑。

Grace接過手機細閱，那份氣定神閑開始動搖。

鈴鈴鈴鈴——

昨天晚上的電話鈴聲回來了，打斷我們本來就帶著疑問的對話。
那部沒有駁上電線的家居電話，再一次響起。

正當我還在猶豫要不要去接，Grace已經披著外套往客廳走。
她沒說笑。她真的一點也不怕。

我笨拙地跟上，只見她在電話旁邊怔住不動。
「昨天的來電顯示是從我的手機撥來……」我嘗試這樣說，驟眼再看這次的來電顯示，卻是一個我不認知的號碼。

旁邊的她以外套緊緊包裹自己，神色一下子就變了樣。

「這次來電顯示的電話，是我。」

我能明白她此刻的恐懼，也能明白她一直的從容不迫或者只是逞強。「響一會它就會停，別擔心。」經歷第二次的我已經不怎麼心驚膽顫，便努力想出讓她安心一點的說話。

但她說不好，我們要接聽這個電話。

對她提出的提議，我始料不及。我想不明白這樣做的原因。

「你不想知道嗎？」煩人詭異的鈴聲在背後響個不停，她繼續耐心向我解釋：「人鬼殊途，不只我們怕鬼，鬼其實也怕人。你們住在同一屋簷，本來處於不同頻道就互不相干，無端白事他們是不會騷擾你的。」
她繼續游說我，試想想，你搬走倒是容易，他們被困在喪生地點無處可逃，還要怕你讓道士來收伏他們。

但這個他一而再，再而三地嘗試主動接觸你。

「冒著這麼大風險也要跟你說的話，你不好奇嗎？」

在鈴聲差不多要結束之際，我拿起了電話。

「喂？」

話筒裏頭非常吵雜，隱約聽見的說話聲非常斷續，就像在水裏聽人說話一樣含糊不清。
同時，客廳的燈泡閃了一下。我本以為只是舊樓的電壓不穩所致，誰知Grace一下就決斷關上燈掣，連同睡房洗手間的燈也逐個關上。
整個單位霎時一片漆黑，只剩下小窗戶滲進來的幾縷霓虹廣告燈。

意想不到的是在Grace關上所有的燈後，電話終於傳來比較清楚的人聲。

「喂？」

說話的竟是一把女聲。

Grace不是說，在這家凶宅的鬼是男的嗎？

沒待我回答，她就逕自繼續往話筒裏喊：「Sam？你在嗎？」

她的聲音非常著急，在說上更多話之前我必須打斷她，並且澄清我不是她要找的人。
這個消息沒有讓她稍為靜下來，以試探的語氣繼續追問：「這裏是X富大廈1樓B吧？」
我說沒錯，但我真的不是甚麼阿Sam，只是新搬來的租客。

「這裏是Sam的家，求你幫我找他……」

就在女生說話說到一半，門鈴突然響起。
舊式樓宇的門鈴都是那種會跑調的電音，聲音大得就連隔壁也會聽得一清二楚。

門外的人叫喊，送外賣的。我們才想起剛才點了晚餐。
只是門鈴一響，電話裏頭的雜音又吵得讓人耳朵難受，也理所當然地掩蓋了女生的聲音。曚矓之中，我只能勉強聽到她千叮萬囑拜託我去幫她找一個叫阿Sam的人。一定要找到他。

掛線前，我聽見她說自己叫Suki。

－－

我一邊拌著外賣盒，一邊問Grace有甚麼看法。
按道理推斷，Sam可能就是她在我房間見到的那個男生。而神秘電話裏頭的女生，亦即是在這個單位意外去世的Suki，為著甚麼理由會找他找到這裏來？

Grace吃著外賣口齒不清地說不知道哩，待會問一問那個男生就可以了。

「他不在嗎？」我有點驚訝，以為附在凶宅的鬼都會一直在屋內。
「應該說，他一直都在。不過人鬼處於的兩個空間，就像對講機裏頭的不同頻道，一般而言是不會接通的。」就像有人說自己「撞鬼」，其實就是不慎誤闖了他們的頻道，還說得像是他們來騷擾自己。Grace說得不忿，還補充像她擁有陰陽眼的人，只是比起一般人更貼近鬼魂的那個空間，自然更容易接收到他們的訊號。

然而鬼亦同樣。有時候像那個躲在你天花角落的男生也未必見到我，但他可以感受到我的能量和訊號。

我仔細消化她灌輸的概念，像課上的學生一樣留心聆聽後發問：「所以說，這台破電話會接到Suki的來電，是這部電話巧合撞進了她的頻道嗎？」
Grace將我的單位環顧打量，得出一個結論：「剛才是她主動嘗試闖進人間的頻道。」

她說鬼魂自身帶有某種磁場，可以視為能量的一種。說罷，她拿起那台我連碰也不敢再碰的家居電話繼續道，而Suki喪失了肉身，最容易闖進別個頻道的方法就是透過這台具傳輸能力、又已經失去效用的電器。

「因為電器本來就帶有『能量』，小得像家裏亮著的幾盞燈也能干擾這通電話。所以在最後，她僅餘的能量敵不過那個門鈴的干擾，你們就斷線了。」聽罷我也覺得合理，我始終不明白為何舊樓的門鈴必然是走調的童謠。連活人都受不了，何況是鬼。

「比起我們的手機或家居電器負載的能量，鬼魂自身的能量非常有限，更何況是她這些去世不久的小鬼。
像這樣撥一通電話過來跟活人對話，得靠很多很多的巧合和努力。」

被Grace這樣一說，我頓時感到愧疚。

電話上搜尋到的新聞還在頁面，上面刊登了Suki的照片。她臉蛋圓圓，笑容甜美，就如一般在校園看到的學妹一樣。
千辛萬苦接通的電話，昨晚幾次如此輕易就被我無視了。

Grace露出苦腦的神色，嘗試分析在這家凶宅內發生的事：「但一般而言，死人主動干擾活人所在的空間還是非常罕見。畢竟這邊發生的一切，都已經與她無尤⋯⋯」

「⋯⋯除非，」Grace搶過手機，若有所思的讀著新聞的內文：

「這個地方有值得她守護的東西。」

而她想要回來守護的信念，強得可以逾越生死。

我想起今天和同事調侃，也說起我家好像撞鬼了。
同事像反射神經一樣回答唔撚係嘛，下一句就是勸我快點搬走。

那裏根本不是人住的。他這樣說，還好客地提議我可以暫時到他的家避難。他笑說，或者一段時間後我還可以直接住下來。

我還真的有一刻猶豫要不要走。

但這所我避之則吉的凶宅，原來是某人拚命也想要回來的家。

（待續）

出住咁多 聽日待續
相信大家會睇得明
－－
繼續等緊大家嘅正皮／留言／科勞呀

廣告時間
Facebook:
Instagram:
睇完無嘢做就入去like埋啦

第一次見面就翻屋企扑野
單身真好

推post者好人一世平安🧧

LM，好睇

睇到最尾嗰句好心痛 即刻想喊 唉

btw支持

Lm
好耐冇高汁鬼故

支持

多謝多謝

歡迎回歸

唔緊要，總有機會

好呀，到時見

睇落去再決定

呢個故會出書？

呢個短故應該唔會出書？
唔通係新書前導

雖然我估張cover圖係for ig/fb
但我好欣賞張圖可以放埋連登pin post個圓icon

會變窮鬼
爭咩呀爭 溝埋做窮鬼呀笨

幾正

新讀者表示好後悔太早入黎
唔講咁多，正個皮先

LM 幾吸引

正！

新人可莊嗎

當然無任歡迎！ ！
大家嚟探訪下孤獨老人，我唔想做見面會毒男

多謝g持

出多兩日就完㗎啦

梗係可以啦！ ！
帶張廁紙嚟我都簽呀

新讀者lm

唔早㗎啦短故去咗差不多一半了

最尾嗰句

新讀者LM
樓主寫得好好呀！

好睇

有冇詳情

留名追故

睇到結局話我知你仲羨唔羨慕

Wow！本來怕死唔敢去都要買定門飛了

我想講我都有睇你個故㗎
(一見到標題就撳咗入去。利申，我係九年)

大家
睇得明就好

lmlm

暫定18號 星期六 3-5pm 會有下海見面會

唔走呀 唔想走呀

這是個愛情故事啊

感謝支持

唔會啦太短啦寫嚟玩下咋

咩叫下海見面會

感謝祭

無錯你估啱了

土地問題+窮=被迫住凶宅
這就是香港

FLAT 03

接下來的晚上，Grace好像順理成章地留了下來。
我們履行約定看了一齣電影，但不是恐怖片。Grace嘟嘴嚷著肚子餓了，家裏只有即食麵的我還是硬著頭皮問她要不要吃，我可以給你煮。說罷自己都有點不好意思。
她輕笑，然後也像理所當然的禮貌拒絕，只說這些不太合她胃口。

就在她說自己想歇一會的時候，就在睡房見到剛才那個皮膚白皙的男子。

我們不知道他是不是Suki要找的Sam，也不知道他為何死去。
嚴格來說，其實我見不到他，只由Grace和他溝通。單從她單方面的對話，我大致能夠肯定他就是Sam，而且生前和女朋友住在這裏。

那個女朋友，相信就是租樓給我的業主。

對住業主我的認知不多。從睇樓到簽約都是透過經紀，我可是連見也沒見過她。
唯獨是睡房有個嵌入式衣櫃的抽屜打不開，而簽約時又明文規定我不能丟棄原有的傢俬。她在電話答應過這幾天會找人維修，最後還是不了了之。

鈴鈴鈴鈴——

還未來得及問Sam是如何死去，和Suki的事又有著甚麼關係，電話又再次響起。
Grace立馬就否定了我的推測：「不是Suki，這次是Sam。」

在心裏油生更多疑問前，Grace像傳話給我解釋：
「他想和你說說話。」

這次我們汲取了教訓，在接電話前事先關上了所有的電器。雖然對話流暢多了，但始終他們是耗費自己的能量來跟我們通話，Garce還是提醒我他隨時就會斷線。

「聽著，今天接到的紅信封，一定要想辦法銷毀它。」Sam開口就作出這樣的要求。要不是他這樣說，我也想不起接過了這樣的一封信。
在旁邊的Grace聽罷，也從手提包取出那封請帖。她乾脆漠視Sam的警告，直接拆開信封。

「一個叫Suki的女孩著我一定要找到你。」我先把非辦不可的事轉告Sam：「你認識她？」我說，就是同樣在這個單位喪生的那個女大學生。
他說，他當然認識。

Suki去世的那個派對，他也在場。

此時，Grace輕拍我的肩膀，著我去看那個紅信封的內容。
裏面有一張黃色的薄油紙，上面印有許多意義不明的紅色符號。最讓人在意的是，裏面有一綑頭髮。

數縷髮絲被紅線綑扎在一起，顯然看得出是由一頭粗糙的黑色短髮、和另一組紅棕色的髦曲長髮組成。

加上信封的外觀，我們已經猜到個大概。
這是冥婚的請帖。而接到信封的我們也被邀請了。

「拜託，千萬不要……」話筒再次傳來Sam的聲音，苦苦哀求道：「請你一定要想辦法銷毀它。」

信封裏頭的男性頭髮屬於Sam，而他說，他死了也不想和那個女人結婚。

這個蓄了一頭紅棕色長髮的女人殺了他，也殺了Suki。

地點就在我們身處的這個單位。

我將目光轉向Grace，問她有甚麼方法可以銷毀它。要燒掉嗎？還是得撕破它？
她搖頭，說這些方法不行的。

「冥婚的請帖就好比降頭。不論陰陽，可將兩者的靈魂契合，至死不渝。就像你發出去的請帖，也總不能收回來。」更何況，這次下降頭的人是Sam仍在世的女友。

鬼下的降頭尚且有辦法解決，活人下的就麻煩得多。
我不解，轉向問Sam：「你的意思是，業主在這裏殺掉Suki，再殺掉你。然後，又讓自己跟你冥婚？」

我聽說過的冥婚都是鬼魂在陰間孤苦無依，才想盡辦法在陽間找個伴來陪自己。

哪有活人殺了人然後讓他跟自己冥婚。

Sam往話筒歎氣：「從交往以來，她就一直想讓我跟她結婚。我覺得有點太快，便答應畢業後先同居。」於是，兩小口就搬進這個單位。
「誰知她還不滿意，每天嚷著甚麼時候求婚，害得我也不想回家面對她的嘮叨。」結果在那個時候，他遇上了學妹Suki。

他們越走越近，當然還是被Sam的女朋友發現了。她在家裏舉辦派對，神智不清的朋友們都以為Suki的事純屬不幸和意外。

她以為剷除了Suki，一切就會順利起來。得知真相的Sam怒不可遏，當場說要搬走。
最怕他離開的女友當然會讓他永遠留下來。

所以屋內殘餘的清潔劑氣味如此強烈。

「這下子，我們就可以結婚了吧。」
她將Sam的身體拆件搬回自己家中，藉著Suki意外離世的悲慟不和任何人聯繫。大家只知道這裏死了一個女生，卻沒有人懷疑過和女友形影不離的Sam也不見了。

早就說，人比鬼更可怕。

雖然Sam和Suki都在這間屋死去，但他們死去的時間不同，所以身處的空間亦不同。即使一同辭世，卻不能共赴黃泉。
他們死後仍然沒法在一起。

既然冥婚的請帖發出了就不能撤回，Grace作出了一個提議：

將女友的頭髮換成Suki的，和Sam綑在一起。
冥婚的承諾仍然有效，只是換了對像。成功的話，這個空間就能接通他倆。
他們，甚至可能可以在這裏見面。

「只是，我也不肯定這樣是否有效。」Grace字正詞嚴地提醒Sam：「萬一失敗的話，說不好你和Suki都會……」或者是魂飛魄散，或者是永不超生，又或者是單純的一直被困於同一間屋的不同空間。Grace雖接觸過不少死人，只是不知道會發生甚麼事，也不敢寥然說出假設。

Sam說儘管試吧。他不害怕。

他明白珍貴的事物從來得來不易，就像他也花了好久才追到Suki。
面對的風險可能是失去性命，失去在不同空間隨意游走的自由。
但要保護該保護的人和事，本來就困難重重。

他說值得守護的意思就是，
即使死去，也願意再冒一次險回來。

哪管這裏是備受詛咒的凶宅。

問題是，冥婚需要兩人的貼身物品，最常見的就是頭髮。Suki早就連人帶骨的火化了，我們又怎樣得到她的物品？

Sam在話筒連聲叫道，說雖然他們同居，但他在睡房的抽屜藏住了不少Suki送他的東西，其中一樣是她一直在戴的耳環。
我頓時明白為何房間的抽屜一直鎖上，而作為業主的她也遲遲無法幫我打開。

Sam說出鎖匙的位置後便掛線，Grace隨即打開，我則負責仔細地解開Sam和女友的頭髮，說實話感覺是挺嘔心的。就像以前在老家和姐姐同住，每次洗澡後都要撿拾卡在去水口的頭髮一樣。
髮絲縷縷纏繞，花了不少時間才順利解開。然後，我們將Sam和Suki的物品以紅線緊緊繫上。
「這樣就可以了？」看起來總覺得有點兒戲。就在我發問的一瞬，電話響起。

鈴鈴鈴鈴——

同時，我的手機亦接到來電。

我們接聽了，兩通電話隨即接通。

我不禁問Grace，然後呢？
她說先待一會。現在我們要接通的可是三重空間，得花點時間。她說這時候我們就可以把喜帖燒了，希望藉此加強他們的能量，讓他們在這個空間現身。

我和Grace看著喜帖慢慢被燒成灰燼，再化為煙絲，似乎隱約看到兩個人影逐漸成形。

「對啦，」Grace突然開口，撒嬌一樣說：「我還是有點餓。」

折騰一整晚，不知不覺已經凌晨三時。說罷我就主動請纓，二話不說跑到廚房給她泡杯麵。
第一次招待客人，或者是我太緊張，水沒燒好就弄丟了筷子，偏偏還要掉到冰箱底下難撿的縫隙。
我只好俯身，冰箱底的縫隙平日難以清潔，積了不少灰塵和雜物。其中一樣顯然不屬於我。

我下意識將某件卡住的硬物取出，是一塊冰箱磁貼。

小時候跟家人到海洋公園，總會有人跑到半路跟你拍照，然後向你推銷用相片製成的磁貼或水杯。落在冰箱底的硬物就是這一類，磁貼上面的照片有兩個人。

左邊的是一個青靚白淨、二十出頭的男生。
但右邊的……？

我先愣住，然後拾起我衣領上Grace留下的髮絲，
再比拼剛才解開喜帖內，那撮紅棕色的髦曲長髮。

我抱著四分的疑問和六分的希望步出客廳，希望可以得到一個答案。

Grace坐在沙發上背對我，桌燈亮著。這頭只有在特定光線下才看得出帶紅色的長髮，我應該早就認出。

「煮好啦？」
她轉身，向我咧嘴而笑。桌上的喜帖早就燒完，我不見Sam，也不見Suki。只剩下一堆比想像中要少的灰燼。
「但我已經吃飽了。」

其實她說過，我家的食物不合她胃口。

（待續）

聽日會結局啦，短短哋一個小故事，多謝大家賞面

未留正皮嘅快啲正
未留言嘅快啲留等我認得大家

－－

廣告時間：
Facebook:

Instagram:

好吊癮

好驚

屌 好驚

想知呢個故恐唔恐佈
如果恐怖唔睇了

諗起隔離有個鬼故 睇咗陣驚咗成個禮拜
然後就無再㩒過入去了

自篇自導自演
諗唔到grace搞咁多野為乜

唔後悔！聽日完啦

多謝呀

支持呀，希望睇到樓主多啲鬼故

咁快

嘩睇到最尾好心寒 嚇左嚇
好彩時間仲早 唔係凌晨一兩點睇

歡迎

多謝呀
第一次寫呢類型，挑戰下

想留下cm
但唔知講咩好
我愛你呀樓主

屌咁撚陰濕既條女！

新故 即刻入嚟g chi

g封 聽朝睇 留名先

謝謝你

其實真係好多不確定因素，
不過如果書展搞得成就一定見大家

人比鬼更恐怖

咁快就完

咩名

好好睇

凌晨兩點睇即刻驚咗

唔係話愛情故嘅咩btw 睇唔到男主個作用喺邊grace自己一個都搞掂曬

凌晨三點睇
睇完嚇一嚇

係Facebook 追到3

一路睇一路想像緊啲畫面，睇到好緊張

因為我之前幾年書展都一直唔現身 今年第一次

（九十度躹躬）

我覺得唔算
利申我已經超細膽

幾好

夜晚睇個人會寒寒到，朝早睇覺得一啲都唔恐怖，但原來係短故

今晚收皮啦放心追看

唔係啩

相信理想巴唔怕

我都想知邊個

幾好睇 ～

+1

睇埋今晚就知

好多謝你嚴格來講今次第一次寫咋

寫得越變態越好，我最鐘意

短故嚟咋唔夠喉可以追埋我其他長故

唔係啩，真係唔驚呢

Lm 個故好高質 g持

我嘅讀者全世界最溫柔

仲未算

仲未有

屌 好恐怖 早知唔夜晚睇啦

感謝呀

所以凶宅不可怕

加速

密室逃脫嗰個

密室逃脫嗰個 可能我之前有住hall 幻想到個情景 勁恐怖

FLAT 04 （完）

事情大概就是這樣。

我沒有氣她。除了她說自己就是Grace以外，她其實也沒有騙過我。

自小就有陰陽眼的她，不是那種較易接觸死者的活人。
而是那種較易接觸生者的死人。

為了在兩界之間游走生活，她需要進食。
她先是揀選了Grace，亦即是此屋的業主、Sam的正印。由於Grace是活人，所以吃下她後，她能以Grace的軀殼和身份在這個空間自由活動，包括加入交友程式去認識我。

當然，她說我也屬於容易接觸死者頻道的活人。
不然怎會看到貼在家門的婚慶對聯，不然怎會接聽到Suki的求助電話。

不然怎會在交友程式匹對到那麼多人。

Live咗

而她接近我的目的，就是Suki和Sam。她知道兩人在這處喪生，靈魂就必然被困在這裏。

我問她，外面有那麼多生者死者，為何非他們不可？

她以Grace高佻好看的身體再伸了一個懶腰，說：
「我選Grace、Sam和Suki都是為著同一個原因。」

好吃的人都有一個最大的共通點。

說罷，她指著擱在地板一旁的婚慶對聯。

「他們擁有信念。」
一份不顧犯罪、不論生死，也要守護別人的信念。

Grace手刃情敵，犯下會讓她關一輩子牢房的罪。歸根究底是為著守護她所相信的愛情；Suki死後仍然對情人依依不捨，不惜耗損自身能量，只想知道他安好與否。

她們所做的事一點不合理，但她們還是作出了這些毫邏輯可言的選擇。
這些蠢得要命的抉擇不是基於求生本能，也不是基於甚麼利益。單純的只是因為喜歡，因為自身的渴望。不顧後果，夠盲目的話就可以漠視一切。

而吃人的她亦同樣。
她渴望得到Grace的痴心塌地、希望得到Suki的刻骨銘心；當然，也想得到Sam的一點風情萬種。

「我吃下他們，除了攝取所需的能量，還能遺傳到他們的某些特質。」
所以她說她專找充滿感情，擁有信念的人。

她說感情的意思，說白了我覺得就是愛。

「如果你害怕我的話，」她從梳化站了起來，撥了一下髮絲：「我可以離開。」

我搖頭，還跟她開玩笑：「你不用離開，這裏本身就是凶宅啊。」
說實話，我一點也不怕她。

為了生存而吃人的她，和為了生活而委身凶宅的我，
都是一樣的。

這個就是我租住第一間凶宅的故事。

大半年後，我搬離了X富大廈。我們拖著大大小小的行李箱，炎炎夏日下終於到達了新家的門口。
上個月一對情侶在這個單位殉情，但死去的只有女方一個。

是的。為了讓她攝取所需的能量，我們又搬到了另一家凶宅。
我不怕搬家麻煩，也不怕住在凶宅。

有多少人整間屋都住著活生生的人，可是他們偏偏不說上一句話，走過豎過也裝著看不見對方，一開口就吵大架。

沒感情的地方才是凶宅。
有值得守護的地方就是家。

兩個人生活的確比獨居要好。我們可以一起討論買甚麼的傢俬、一起商量每樣物品該怎麼搬放、一起苦惱每晚到底吃甚麼晚餐。

唔，其實基本上只有我一人在吃。她大概每三個月就需要進食一次來補充能量，初頭還怕會成為我的包袱。但我答應過不會掉下她一個人。我們每三個月就搬家吧，由一家凶宅搬到另一家凶宅。

沒感情的地方才是凶宅。我慶幸這裏並不是。
我有值得守護的人。

自從她吃下Grace三人後已經過了一整年，我們共同渡過了每一個節日。
在我們一週年的這天，她說要親自下廚給我煮一頓好的。

那天她裝作神秘，在廚房裏邊忙了好久好久。
我從外面窺探，她的背影好像在微微顫抖抽搐。我有點擔心所以喊她一下，你沒事吧。
她搖搖頭，從背面別個臉來看我，捂住嘴巴好像不太舒服。看她忙了一整天的我關切地問：你是太累了嗎？

她再搖頭，說不是呢。
「我只是餓壞了。」

說罷，她像平日一樣親暱地擁我入懷。
那刻我才記得，今天我們已經相識了一年。

三個月後，我又搬離了那所凶宅。
這次只有我一個人。

吃掉他是滿可惜的，可以的話我也希望他能多陪我一會。
可是他對我產生了感情，繼而衍生要誓死守護我的強大信念。一發現了這點，我就必須除掉他。

我們來到這個空間的使命，就是排除所有具有信念的人。

人們一旦有信念，就會找到想要守護的東西。
那就麻煩了。
最糟糕的是，這回事還會傳染的。所以得在他感染別人之前儘早處理。

負責執行的我們永遠不能理解，當然也不應理解。總之上面派遣我們來的指示就是這樣的。

要將整個城市都變成由恐懼主宰的凶宅，
這裏就不能容納有信念的人。一個也不能。

他們最怕人的信念一無所懼。

《我係一個專租凶宅嚟住嘅人》

完

信念好重要

先發現今朝睇漏咗一段 睇今晚update先發現 好想寫comment但發現未整理到 淨係想講樓主我愛你 加油

理想很遠你真係好正呀

希望大家都保持住自己份信念呀！！！！！！！！

樓主！好正 保持信念
理想很醉今次未有機會出場

LM

Sor9 手殘up咗同一張圖三次
短短哋，相信明嘅就會明，唔係嘅就當係靈異故事啦

寫完又要閉關一排
好開心認識到新讀者！亦好窩心見返舊讀者
書展如無意外我會出現的（理想很醉都會嚟）

最後，請follow我fb/ig

廣告時間：
Facebook:

Instagram:

留言會慢慢覆返！
雖然完咗故，無任歡迎大家留啲意見俾我

多謝大家睇到呢度，
多謝大家都喺呢度。

好正

真係好正
如果人無信念，咁同行屍走肉有乜分別

有信念嘅人好可怕

想守護嘅人反而會食自己

原本以為係Grance 同男豬最後打破一齊阻礙，最後係埋一齊，之後再兩個一齊去各種凶宅搵靈體嘅故事

男主角最後都被食咗，so sad…依家嘅社會何嘗不是會食人呢？？

幾乎同步

大概係唯一一樣輸唔走嘅嘢

要將整個城市都變成由恐懼主宰的凶宅，
這裏就不能容納有信念的人。一個也不能。

喺瘋狂嘅時代大家都要保持信念

多謝，我都愛你哋

希望結尾唔令大家失望

多謝你哋
無嘢開心過大家睇得明

點會失望

面對的風險可能是失去性命，失去在不同空間隨意游走的自由。
但要保護該保護的人和事，本來就困難重重。

他說值得守護的意思就是，
即使死去，也願意再冒一次險回來。

「他們擁有信念。」
一份不顧犯罪、不論生死，也要守護別人的信念。

睇到呢幾句好有感觸
樓主寫得好好！正皮支持！

Strength through unity. Unity through faith.

男主= 大中華膠
Grace = 支共

男主幫Grace= 以前華東水災 地震捐$

Grace =本性就係咁 唔會改到

大家仲記得佢好好笑

多謝

有人追求生活，有人追求生存

最可怕係個信念大到支撐到你咩都唔怕